\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
\title{Transformations Chimiques}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
\frame{\titlepage}
%
\partie{Un peu d’histoire…}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Lavoisier constata que lors d’une transformation chimique, }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{la masse ne varie pas.} \onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Si la masse ne varie pas, que celle-ci est celle des atomes, cela signifie que les atomes }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{ne sont pas modifiés : }\only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{ceux présents au début le sont à la fin !}\onslide<1->{\ana \réa}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Une transformation chimique est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{la transformation de la matière }\only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{par réassemblage d’atomes.}\onslide<1->{\ana \réa \val}
\end{question}
%
\partie{Un brulant fusain ?}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les espèces présentes au début de la transformation — les réactifs — sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le dioxygène et le carbone.} \onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le produit peut être du }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{dioxyde de carbone.}\onslide<1->{\ana \réa}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Pour connaître identifier la présence de dioxyde de carbone, nous pouvons réaliser un test caractéristique à }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{l’eau de chaux !}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’eau de chaux se }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{trouble} \only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{et met en évidence la présence de} \only<4>{…}\onslide<5->{dioxyde de carbone.}\onslide<1->{\ana \réa}\\
\onslide<6->{L’espèce présente à la fin de la transformation — le produit — est le} \only<6>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<7->{dioxyde de carbone.}\onslide<1->{\com}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Lors de la transformation chimique qu’est la combustion, les atomes se sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{réassemblés !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
Nous allons utiliser un langage \only<1>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<2->{universel :}
%
\begin{equation*}
\onslide<3->{\ce{C}} \onslide<5->{\ce{+}} \onslide<4->{\ce{O2}} \onslide<6->{\ce{->}} \onslide<7->{\ce{CO2}}
\end{equation*}\onslide<1->{\com}
\end{question}
%
\end{document}